陳茂波：財政盈餘難復往年，「投資未來」不應間斷，關鍵是「應使則使」

【Now新聞台】新一份財政預算案月底發表，財政司司長陳茂波指，財政盈餘水平難復往年多，但政府不會過度縮減開支，強調會應使則使。

陳茂波在網誌撰文指，政府下年度的財政盈餘難復千億元的超高水平，資源相對有限，但被認定為「長期發展方向」或「投資未來」的部分不能因一時經濟波動而間斷。而本港消費及出口都受外圍影響，而有較大幅度放緩，政府需更積極有為，讓財政儲備發揮抗逆作用。

陳茂波認為，政府毋須因短期的經濟變化而過度縮減開支，關鍵是「應使則使」。

陳茂波同時承認，住屋、醫療等社會的痛點很難單靠加錢便瞬間化解，而是需要找出問題核心並有社會的支持才有可能徹底解決。

係香港做財政真係容易
賺大錢 ＝ 應使則使
賺少錢 ＝ 應使則使
蝕錢 ＝ 應使則使

上年出錢派海洋公園飛，今年講盈餘不復當年。
屌你老母啦冚家剷陳茂波

3億行政費用去派4000蚊 最應使則使係你啦陳茂波

都係俊華好

石田為業喜非常 畫餅將來未見香
怎曉田耕耘不得 那知餅食不充腸

千億又點姐 派得果4000仲要左除右扣唔係人人有

唔好講咁多廢話，我只想知今年派幾多？

大家誤會左，
其實係政府俾錢資助海洋公園發展，
海洋公園回贈返d門票當答謝。

而唔係政府出錢派海洋公園飛，
兩樣野唔同。

中國產能過剩要幫中國埋單
要係香港狂起無謂基建又填海
幾千億萬億咁倒當香港提款機禁
教育醫療就cut budget
香港班高官冚家鏟

送錢起癈鐵，癈橋就彭彭聲，嚟緊仲有個癈島

香港市民邊度有得分

關我撚事咩，比幾萬億起大白象，市民反對又硬上馬。阻撚你個囤地波送錢比中国咩。

問題係你識洗咩

真係好唔想交税比辣殺

基建
填開起島
一帶一露

香港發大財

呢條廢老真係弱智喎

你老母祖宗十八代個臭閪
倒晒落海緊係無錢啦

有保皇狗護住
你吹漲？
唔係要焦土咩
求仁得仁啦

所以行動上-地唔會平賣，但口講-要打擊樓價

啲盈餘係咪偷偷上繳咗部份俾中共至少咗咁多